% Created 2018-08-03 vie 02:47
% Intended LaTeX compiler: pdflatex
\documentclass[11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{grffile}
\usepackage{longtable}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{rotating}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{capt-of}
\usepackage{hyperref}
\author{Camilo Carrasco Díaz}
\date{\today}
\title{Resumen comandos emacs}
\hypersetup{
 pdfauthor={Camilo Carrasco Díaz},
 pdftitle={Resumen comandos emacs},
 pdfkeywords={},
 pdfsubject={},
 pdfcreator={Emacs 25.2.2 (Org mode 9.1.13)}, 
 pdflang={English}}
\begin{document}

\maketitle
\tableofcontents


\section{Comandos del tutorial de emacs}
\label{sec:orged6acc7}
\subsection{Insertar texto}
\label{sec:org50836c2}

Solo teclear

\subsection{Acciones fundamentales}
\label{sec:orgf2bde0a}

\begin{itemize}
\item C-V : Control+v - Baja una página
\item M-v : Alt+v - Sube una página
\item C-x C-c : Cierra emacs
\item C-g : Cancela un comando a medias
\item C-x u : Deshacer
\item C-l : Mueve la pantalla en torno al cursor
\end{itemize}

La tecla M o meta, puede ser ejecutada con Alt, Meta, Edit o Escape

\subsection{Movimiento}
\label{sec:org93beaf2}

\begin{itemize}
\item C-p : Moverse linea anterior (previus)
\item C-n : Moverse siguiente linea (next)
\item C-f : Avanza a la derecha en la linea por caracteres (foward)
\item C-b : Retrocede a la izquierda en la linea por caracteres (backward)

\item M-f : Avanza a la derecha en la linea por palabrasp
\item M-b : Retrocede a la izquierda en la linea por palabras

\item C-a : Retrocede al principio de la linea
\item C-e : Avanza al final de la linea
\item M-a : Retrocede una frase
\item M-e : Avanza una frase

\item M-< : Retrocede al principio del documento
\item M-> : Avanza al final del documento

\item M-g g : saltar a linea
\end{itemize}

\subsection{Seleccionar texto, cortar, pegar}
\label{sec:org32f0482}

\begin{itemize}
\item M-m : Selecciona párrafo completo
\item C-<SPC> : Control+espacio - Genera una marca para seleccionar, moverse y apretar enter
\item C-w : Cortar
\item C-y : Pegar
\end{itemize}

\subsection{Modificar texto}
\label{sec:orgf4f781f}

\begin{itemize}
\item M-u : Coloca en mayuscula siguiente palabra (uppercase)
\item M-l : Coloca en minuscula siguiente palabra (lowercase)
\end{itemize}

\subsection{Borrar texto}
\label{sec:orge9f8083}

\begin{itemize}
\item C-d : borra caracter a la derecha del cursor, equivalente a supr
\item M-d : borra palabra a la derecha del cursor
\item M-<borrar> : Borra palabra a la izquierda del cursor
\item C-k : Borra del cursor al final de la linea
\item M-k : Borra del cursor al final de frase
\end{itemize}

\subsection{Repetir comandos}
\label{sec:org3922c18}

\begin{itemize}
\item C-u + numero + comando : repite n veces el comando introducido
\item C-u + numero + caracter : inserta n veces el caracter escrito
\end{itemize}

\section{Buffers}
\label{sec:org08a7525}

\begin{itemize}
\item C-x 1 : Poner buffer en pantalla completa
\item C-x 2 : Dividir buffer horizontalmente
\item C-x 3 : Dividir buffer verticalmente
\item C-x 0 : Cerrar buffer actual
\item C-x o : Moverse por los buffers
\end{itemize}

\section{Exportar archivo}
\label{sec:org42a5436}

\begin{itemize}
\item C-c C-e l l : Expotar a archivo latex
\item C-c C-e l p : Exportar a archivo pdf pasando por latex
\end{itemize}

\section{Mas fuentes de lectura}
\label{sec:orgb1e8415}
\begin{itemize}
\item \url{http://es.tldp.org/Tutoriales/doc-tutorial-emacs/intro\_emacs.pdf}
\end{itemize}
\end{document}
